發覺好多人都用錯/撈亂「侯」同「候」字

侯同候明明個聲調唔同
候係第六聲，同後同音
而侯就第四聲，同喉同音
但就好多人都用錯或者撈亂
例如等候變咗等侯
侯城變咗候城(你可以話譯音都一樣，但就會變咗唔順口)
好多人可能會話明就得啦，使乜理咁多啫
但係我想講嘅係兩隻字係兩個完全唔同嘅字
根本意思係唔相通
而且連啲傳媒都用錯
我覺得個問題就幾嚴重下
所以我想大家都可以用啱啲字

利申：有強逼症
見到錯別字會好唔舒服

推

係有啲人打字唔睇清楚
已同己都可以用錯

我有啲同學連寫都寫錯

呢個我諗冇咁嚴重
啲人用得都係喺書面語
正常會知哪係有疑問嘅意思

遊游
哪那
少小
贊讚
應認

呢啲好低能嘅錯別字日日都有人攪錯

贊同讚都幾嚴重
贊成見啲人會寫讚成
讚同先至係用讚

自膠

係贊同呀

on9咗

唔知係我學校先係噉定點
中文老師係好執著錯別字，有錯字會圈，要你改正
所以錯過幾次就唔會錯，亦唔會咁易睇錯
唔係正字撚，但只係覺得識分好基本
但依家出嚟見啲人又好似唔係好care錯字噉

券卷

最常見啲人撈亂少/小

d老師都唔知個學生寫錯咪唔圈

仲有啲同D

d唔算中文字掛
明顯啲人懶啦